惡搞兩大吹水之皇(嘴砲之皇)特朗普和金正恩

惡搞兩大吹水之皇(嘴砲之皇)特朗普和金正恩

正恩蓬鬆鳳梨頭、川普清爽中分頭！網：毫無違和感...

美國、北韓近日緊張的對立氛圍，眾人矚目，然而近日有人設計一個惡搞元首的圖像，為此紓緩了不少緊張感！（圖擷自《Reddit》）

2017-08-12

〔即時新聞／綜合報導〕美國、北韓之間的緊張關係眾人矚目，日前有網友惡搞兩位元首，將他們各自換了髮型！這張照片在網路上瘋傳，不少網友看了後哈哈大笑。

這張「換髮」的有趣相片在《Reddit》、《Twitter》上廣傳，甚至被外國媒體爭相報導！在惡搞的相片中，金髮斜瀏海的「金正恩」笑得合不攏嘴；西裝筆挺的「川普」則是頂著一頭黑髮，帶著嚴肅的表情，似乎心事重重！

網友看完照片以後紛紛表示，「一時分不清楚誰是誰了XD」、「毫無違和感，我給87分！」、「北韓主播又要嚴厲譴責了QQ」、「川普森77」、「金正恩賣鳳梨去了？」。

支那口交部無份？

計埋習蝗

雲高爾上身

川普、金正恩互相威脅 專家：兩人十分相似

2017-08-13 20:26

〔即時新聞／綜合報導〕北韓、美國的緊張關係一觸即發，美國總統川普與北韓領導人金正恩也不斷互相叫陣，讓國際情勢愈來愈緊張。根據專家分析，兩人雖然在許多方面非常不同，但某些方面卻有十分相似之處。

美國總統川普（右）與北韓領導人金正恩（左）。（法新社）

《法新社》報導，南韓首爾延世大學（Yonsei University）副教授戴洛里（John Delury）表示，川普與金正恩兩人的相似點在於「重視忠誠度」。例如在用人方面，兩人都願意用「高度流動的方式，確保自己人在體系運行。這是金正恩與川普的共同點之一。」

事實上，兩人的確都在自己的政府內廣用親屬。金正恩正是繼承了北韓建國者金日成的血統，合法統治北韓。金氏家族好幾位成員也因此出任了具影響力的要職。華府的情況也類似，川普長女伊凡卡（Ivanka）是總統助理，她的丈夫庫許納（Jared Kushner）也是親近顧問；不過川普長子小唐納（Donald Trump Jr）近來則身陷「通俄門」調查，相較於家族政治在北韓是正式形式，美國對於川普的執政方法則略有微詞。

戴洛里還表示，兩人都擁有「戲劇張力」。金正恩威脅要轟炸美國屬地關島，實際上是透過威脅美國來加強他在北韓的政權合法性。同時，川普居然也「戲劇性」的回應金正恩，稱要讓北韓見識「前所未見的怒火」。戴洛里說：「這是電視實境秀出身的川普的一部分。」他還諷刺：「（川普）需要戲劇張力還有好人跟壞人，這些全都是流行娛樂的經典元素。」

瞭望之窗》川普的「戰火與怒火」能夠迫使金正恩「停火」嗎？

川普警告北朝鮮，最好不要再對美國造成威脅，否則他們將會面對世界從未見過的「戰火與怒火」，金正恩立即還以顏色，下令北朝鮮軍方研擬對關島美軍基地進行飛彈攻擊的計劃。一時之間，川普的「戰火與怒火」遇上金正恩的「發火和開火」，情勢看似一發不可收拾。但這真的是雙方想要的結果嗎？仔細分析雙方的真正算計，金正恩在耍狠之外，念茲在茲的，其實是三件事。

托克維爾
2017-08-13 17:45

托克維爾
由美國在背後運作多時的聯合國安全理事會對北朝鮮最新的制裁案，終於在最難搞定的中國和俄羅斯簽字之後，於8月5日通過。平壤於7月進行兩次的長程洲際彈道飛彈，是催化此一決議文獲得15票對0票無異議通過的表面原因。但更深層的理由，是川普政府全力施壓中國配合的結果，而手段則包括威脅對北京進行貿易制裁，以及美國可能單邊向北朝鮮開戰。

但北京豈是傻子，怎會如此輕易就讓步？
一來美中若是開啟貿易大戰，美國不見得一定佔上風。二來川普若真的敢對平壤開火，輕則韓國與日本陷入平壤炮火與飛彈反擊的火海，重則可能引發區域、甚至全球的核子大災難。況且，戰爭絕對不利於北京的終極戰略目標，因為屆時大批難民流向其東北邊界，或是美國與其盟邦勢力掌控朝鮮半島，都對中國構成嚴重挑戰。川普一旦決定對金正恩動武，也得做好美中關係破裂的準備。
但北京為何必須為安理會的制裁案背書？

真正的原因是川普團隊成功攻擊到習近平的弱點，那就是十九大之前，中國的內部和外部環境絕對不能出亂子。

事實上，從4月初習近平大膽決定提前前往佛羅里達與川普會晤，打的盤算就是先建立交情，敷衍川普這位「菜鳥」總統，俾爭取更多時間來順利完成十九大的權力鞏固與內部佈局。習近平此一戰略的確成功賺到應付川普的幾個月時間，包括這次北京簽署對北朝鮮的制裁案，了解內情的都看得出箇中玄機。那就是北京什麼都能讓步，但對於美方要求中國全面斷絕對北朝鮮的原油輸出這項條件，絕對是無法撼動的底線。更遑論制裁的成效沒有一年半載根本看不出來，所以川普看似贏了「面子」，其實北京「裡子」一點都沒輸，可以繼續跟川普周旋。

北京同意簽署對北朝鮮制裁案，川普看似贏了「面子」，其實北京「裡子」一點都沒輸，可以繼續跟川普周旋。（AP）

倒是川普挾著制裁案通過的餘威乘勝追擊，繼續向金正恩喊話。他警告北朝鮮，最好不要再對美國造成威脅，否則他們將會面對世界從未見過的「戰火與怒火」（fire and fury）。金正恩立即還以顏色，下令北朝鮮軍方研擬對關島美軍基地進行飛彈攻擊的計劃。一時之間，川普的「戰火與怒火」遇上金正恩的「發火和開火」，情勢看似一發不可收拾。

但這真的是雙方想要的結果嗎？川普在威脅「戰火與怒火」之餘，是否有把握將平壤重新拉回談判桌？又，金正恩「發火」兼警告要「開火」的恫嚇之後，真的要玉石俱焚嗎？

仔細分析雙方的真正算計，金正恩在耍狠之外，念茲在茲的是三件事：鞏固自身權力、防止金氏王朝被外力推翻，以及一件外界較少探討的事，就是透過漸進式的經濟改革來延續政權。

包括川普在內，美國從柯林頓、小布希到歐巴馬等4任總統與平壤交手超過20年，使盡外交談判、經濟制裁、軍力嚇阻、結盟施壓、強化在亞太地區的反飛彈系統部署等各種手段，仍然無法迫使平壤就範，各種軍事進攻與斬首暗殺計劃也都早已就位，結果還是讓其爭取更多時間來精進其核武和飛彈能力。

川普警告北朝鮮，最好不要再對美國造成威脅，否則他們將會面對世界從未見過的「戰火與怒火」。金正恩立即還以顏色，下令北朝鮮軍方研擬對關島美軍基地進行飛彈攻擊的計劃。（AP）

但回頭想想，美國與其盟邦是否有提出具吸引力的誘因來讓北朝鮮自制？川普團隊的確有意識到此點。所以國務卿提勒森頻頻扮演「白臉」，表示美國無意推翻金氏政權、不會推動立即朝鮮半島統一，更不會視平壤為敵人。只要金正恩放棄核武與飛彈挑釁，美國歡迎北朝鮮重回談判桌。此一論點幾個月前川普本人也曾表達過，只是之後北朝鮮變本加厲，激化區域緊張，連帶逼得川普也必須強硬回應。

但惡言相向無助危機的化解，只是在測試雙方虛張聲勢的底線，更有可能真的造成誤判與擦槍走火，各造皆不樂見。因此，除了「戰火與怒火」、「發火和開火」，如果能夠透過私下的外交管道，明確向平壤表達美國無意推翻北朝鮮政權，美國反對的是平壤發展核武與擴張飛彈威脅等危害區域安全的舉動，華府希望鼓勵並協助其進行經濟改革、甚至提供北朝鮮人民人道援助。最重要的是，華府也必須有效說服北京此一訊息，敦促北京善盡崛起區域大國的責任，否則如果美國被迫只能採取軍事介入行動，就連中國的經濟與安全利益都會受損，這將是各造均受傷的結局。這或許才是現階段箭拔弩張情勢下，較有可能讓各造重回談判的途徑。
當然，探戈不是一個人能夠跳得起來，金正恩能否正確解讀他所面臨的情境也只有他自己清楚，更何況他為了維持內部威望與領導，已經宣示北朝鮮成為核武強權，威脅洲際彈道飛彈可以攻擊世界任一角落。核武與飛彈成為他煽動民族主義和抬高未來談判籌碼的武器。

這場賽局如果沒有在外交斡旋與國際合作之下導向談判的發展，很可能增加未來數個月內出現軍事衝突的可能性。無論是川普還是金正恩都不能過於志得意滿，習近平也必須展現責任，否則一旦局勢失控，沒有人會是贏家。